[網絡白痴求救] 有無router有兩個WiFi interface？

宜家我用緊兩部router
一部當access point用，放WiFi俾房裏面啲電腦用，做電腦之間嘅Intranet
一部就收另一個有Internet access嘅WiFi，拎嚟做上Internet嘅gateway

宜家有一部router壞咗
趁住買新router
想睇吓有無router有兩個WiFi interface
裝吓類似DD-WRT嗰啲custom firmware
可以做到兩個WiFi interface一收一放
唔使分開兩部router咁煩

間房無上到Internet嘅LAN線頭，但係房裏面有啲電腦無得插LAN線，所以先要搞到咁複雜

用 mesh wifi router 得唔得？

$$$問題，你個情況，一隻router做唔到咩？

一隻普通router做到同時收WiFi同放WiFi咩？
我唔多熟router
剩係試過用raspberr Pi當router
WiFi interface當咗access point就無得收WiFi

唔該哂樓上兩位巴打
靠你哋嘅資料我Google到WiFi Repeater好似係我想要嘅嘢

但係應該買個專門嘅WiFi repeater定用DD-WRT改好？
用DD-WRT好似可以做埋DNS，但係未玩過唔知麻唔麻煩
有無推介？

自己砌router
用兩張wifi card 應該做到

Google WiFi
linksys velop